TVB豁免限聚令, 周柏豪萬宜水庫拍劇

共媒唔俾link

律師陳惠源指可以從立法原意了解《預防及控制疾病（禁止群組聚集）規例》，提到限聚令12項豁免範疇中，介定了特定群體，包括醫護服務、執行政府職能、交通運輸等而無列明娛樂事業。

即使第4項所示「為在工作地點工作而進行的群組聚集」，而私人公司因工在公眾地方聚集，看不到獲豁免的理由。

反而, 香港電影界不獲豁免限聚令.
香港政府已通知電影行家: 因應"限聚令", 而家申請進行外景拍攝, 人數不可多於4人！

今日《廣告狂人》在其FB專頁內透露，有到製片朋友的消息，指未來申請外景拍攝時，人數不能多於4人：「綜合多方消息，有製片行家收到電影服務統籌科通知，而家申請進行外景拍攝，人數不可多於4人！推翻咗之前政府公布，因工作關係可豁免於限聚令嘅規定。外景地點包括公眾地方（例如街景、公園及沙灘）及屬於私人但公眾可出入嘅地方（如商場，商場露天廣場），至於喺私人地方如Studio拍攝就不受限制。」《廣告狂人》還打趣的表示，要是只能得4人拍攝外景，相信拍攝的人手只能如下的安排：「導演連DOP連編劇 X 1、製片連燈光連收音連道具 X 1、演員（自己化妝+自備衫）X 2。」之後更加上hashtag，叫大家提出其他可行的4人崗位組合建議。

TVB豁免限聚令, 係香港街頭都可以任拍.

《蘋果》讀者袁小姐透過《爆相爆片》指，昨早約8時許，無綫新劇《食腦喪B》拉隊到大坑浣紗街一帶拍外景，在全城禁聚下，當時劇組超過30人，加上有工作人員除口罩吸煙又口沫橫飛，引起街坊恐慌，擔心會有傳播武漢肺炎的風險。當時劇組霸佔附近路面和咪錶停車位，袁小姐不滿提出，卻遭一名工作人員破口大罵說︰「我哋鍾意點拍就點拍。」令袁小姐十分氣憤，她說︰「係咪TVB大晒？」

事後袁小姐曾報警，但到場的警員對劇組霸路、車輛違泊、人群聚集等，卻未有採取行動或執法。袁小姐十分氣憤說︰「我問警察佢哋有冇申請喺街度拍戲，有冇申請嘅文件編號，佢答唔到我，仲話喺街度做緊嘢，無論幾多人，都可以唔使申請，咁點解啲後生仔去吓街，警察就拉人？」之後跑馬地警署張姓值日官曾到場了解，袁小姐說︰「佢只係叫我算數，我話佢哋阻塞交通，又咁多人聚集，佢竟然話：『我好忙』，仲話唔關佢事，係食環署嘅事。」

最好就全部感染 唔洗煩

鼓勵佢地出多啲

希望佢地喺市區拍多啲劇

劇隊群組

一齊中招啦 唔洗煩

連登仔：周柏豪好黃

Tvb 快啲執柒咗佢啦，我轉viu睇啲靚女不知幾爽

手足黎

記得登記做選民！

pin

荒山野嶺比人整爛D器材真係冇仇報

又話文豪黃絲來

譚文豪就係

呢單冇事 點解陳淑莊有事？

TVB在6天前. 拉隊30人到大坑浣紗街一帶拍外景, 都無事

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

死快D啦屌

食腦喪B

快撚啲惹武肺啦仆你個街cctvb賤種

特權人士 700萬人防疫缺口

CCTVB === 西環 === 為所欲為

你中招關我撚事

紅媒執行政府職能
拍港共宣傳片

連機場黑警藝人都有西環加持，CCTVB=中共
[Now 政情]中聯辦動員建制派議員追擊陳淑莊，推動睇CCTVB機場特狗

而家先知大晒？

「TVB，唔計。」

唔會感染
隻病半死
只能靠我地自己做

Push.

[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子

篤尿好黃

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

真係好撚憎cctvb，日日都做tvb任

推

推一推

法治

最緊要仁有豉

點都唔夠長洲郊外多人